% !TeX spellcheck = fr_FR

\section{Étendre à d'autres systèmes}
\label{étendre-à-d'autres-systèmes}

Finalement, il est aussi intéressant d'étendre la portabilité de cette application à d'autres systèmes d'exploitations, que ce soit aussi bien du point de vue du \gls{frontend} que du \gls{backend}.

Le design de l'application ayant été prévu pour être extensible, il facilite la transcription de la logique du code dans un langage supporté par un autre système d'exploitation de téléphone.
La possible nécessité de devoir changer de librairie \gls{SSH} y étant prise en compte, il ne devrait pas être compliqué d'intégrer une autre \gls{API} supportée par un système iOS\texttrademark{} ou par un autre système de niche tel que Linux\texttrademark{}\footnote{%
	Un système Linux\texttrademark{} n'ayant pas été transformé pour devenir Android\texttrademark{}.
} comme utilisé sur certains nouveaux téléphones.

De plus, du point de vue du \gls{backend}, \emph{psutil} supporte nativement les systèmes d'exploitation Windows\texttrademark{}, bien que toutes les informations récupérées ne soient pas identiques;
un avantage qui peut être utilisé pour étendre l'application au monitoring de systèmes Windows\texttrademark{}.
Cependant, ce dernier n'est pas connu pour gérer aisément le protocole \gls{SSH}.
Ce n'est d'ailleurs que récemment que des développeurs ont entrepris d'adapter \emph{OpenSSH} à Windows\texttrademark{} et aucune information claire ne semble préciser si une version stable de cette implémentation a déjà été publiée \cites{aiello_using_2017}{noauthor_portable_2019}.
Ce dernier devrait donc représenter un challenge pour cette extension.